\documentclass{article}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{stmaryrd}

\newtheorem{definition}{Definition}
\begin{document}

\section{Stammfunktionen und ihre graphen}

\[f(a) = F'(a) = 0\]
\[f' = F''\]  

\[f(x) < 0 \text{ an } I \Rightarrow F(x) \text{ an } I \text{ s.m.f. }\]
\[f(x) > 0 \text{ an } I \Rightarrow F(x) \text{ an } I \text{ s.m.w. }\]

\[f'(b) = F''(b) \text{ Extremstelle ist die Wendestelle der Stammfunktion}\]


\begin{definition}
Eigenschaften von Stammfunktionen
\begin{enumerate}[(1)] 

\item $J_u'(X) = f(x) $ $ J_u$ ist Stammfunktion von f mit die untere Grenze u
\item $ J_u(u) = \int_u^u f(t) dt = 0$
\item $J_u(x) = F(x) - F(u) = F(x) - c$
\end{enumerate}
\end{definition}

\center{\underline{Beweis}:}
\\
\raggedright
Vor.:$J_u(x) $ ist differenzierbar; $J_u(x) = \int_u^xf(t)dt = F(x) -F(u)$
\\
Beh.: $ J_u'(x) = f(x)$

Beweis:
\[J_u'(x) = [\int_u^xf(t)dt]' = [F(x) - F(u)]' = F'(x) - F'(u) = f(x) - f(u) = f(x) -  0 = f(x)\]
q.e.d.


\begin{definition}

$F(x) = ln(x) $ ist die Stammfunktion von $ f(x) = \frac 1x \; (x \not=0)$

\end{definition}

Beispiele:
\begin{enumerate}[i)]
\item \[f(x) = \frac1{2x+1}\]\[ F(x) = \ln(2x+1) \frac 12\]

\item \[\int_{\frac12}^{\frac12 e} \frac5{-2x}dx =  [-\frac52\ln(2x)]_{\frac12}^{\frac12 e} = -\frac52\ln(2\frac12e) + \frac52\ln(2\frac12) = -\frac 52\]

\end{enumerate}
\end{document}